「香港画」眾籌提早達標 導演堀井威久麿及製作人前田穗高向大家致謝 承諾把香港情況傳達至日本以至世界毎一個角落

Update posted by HongKongGa Montage of Hong Kong On Dec 08
多虧大家的支持，追加到Online網絡版的『香港画』的拍攝與製作正在順利地進行中!
為了感謝大家的支援，我們將會限定公開部份追加場面的圖片!追加的場面是於東京拍攝的!Online網絡版暫定將於12月25日(週5)開始於網上放送!

［日本語は下にあります］
『香港画』的眾籌終於順利達成目標了!!
香港以及日本的各位，非常感激大家對是次眾籌的慷慨支援。
在我們身處於香港時，與不同的香港人相遇，被不同的香港人伸出援手協助，
不時被他們教導有關香港各式各樣的知識、不時介紹其他香港人幫助我們。
不時收到大家慷慨借來的雨傘、不時被急救員所協助、不時與大家共同逃離佈滿催淚煙的現場。
若果沒有這些人的幫助，『香港画』的完成可能只會流於一個遙不可及的夢想。
這些香港人，處身於警暴肆虐的現埸，對我說了無數次:「你一定要幫我哋將香港嘅現實傳達到去日本!」
在完成拍攝回到日本後，在摸索著應如何把香港窮途末路的情況傳遞開去時，
在遠方的香港卻受到了國安法成立的侵蝕，令到民主運動進程更進一步受到壓迫，
同時更受到武漢肺炎蔓延的影響。想為了香港而行動但又身不由己的現實令我們每天都感到很懊惱。
但在那之後，『香港画』先後成功於3個電影節取得大獎，為戲院上映這個目標鋪了一條康莊大道。
而最近，多虧大家慷慨的捐款，更令到我們能夠有足夠的資金去擴大『香港画』的全國上映範圍，並製作Online網絡版『香港画』。
我們總算能夠站在「將香港的現實傳達到日本」這個目標的起跑線上了。
不久後，『香港画』將會於日本各地進行上映，但我們承諾，我們會繼續做更多的事情，包括舉行講座等等，務必把香港的現實傳達到日本每一個角落。
在香港發生的悲劇決不是一件可以用隔岸觀火的心態去面對的事。在現場抗爭著的每一人都是與我們無異，皆是愛著自由的人。
上星期黃之鋒、周庭和林朗彦的判刑，還有黎智英的拘留，
以至到昨天8名於中大參加了遊行的畢業生的被捕。
這些都是香港民主化運動至今也被不斷無情打壓，鐵一般的證據。
無可置疑，今後的道路也會佈滿荊棘，但不要放棄，並一同逐步前進吧。
我們深信著黎明終究會來臨。
我們也會抗爭到底!
Be water My friend.

『香港画』
導演 堀井威久麿 Ikuma Horii
製作人 前田穂高 Hodaka

『香港画』のクラウドファンディングが無事に達成いたしました！！
香港の皆様。日本の皆様。この度はご支援いただき心より感謝いたしております。香港では沢山の香港人と出会い、助けていただきました。時には彼らから様々な事を教わり。時には他の香港人を紹介され。時には傘を手渡され。時には看護を受け。時には催涙弾の煙の中を共にくぐり抜けました。
彼らの支え無くしては『香港画』の完成は絶対に無理だったと感じています。そんな香港人達が、警察の過剰暴力に晒されるデモ現場で『香港での現実を日本へ絶対に伝えてくれ！』と何度も私達に訴えてきた事は今でも忘れません。
撮影を終えて日本に帰国した後、香港の窮状を伝えるため模索する一方で香港では国安法が成立し、民主化運動に対する弾圧が日増しに悪化し更には新型コロナウイルスの蔓延もあって、何とかしたいのに何にもできない状況に本当に思い悩む毎日でした。
その後、3つの日本の映画祭で最優秀賞を受賞し、どうにか劇場での上映に繋げることができました。更に皆様のお力添えもあってクラウドファンディングにて出資していただいた資金により日本各地の劇場公開とオンライン公開が実現し、ようやく『香港での現実を日本へ伝える』スタートラインに立てました。
これから『香港画』の上映が日本各地で行われますが
上映のみならずトークショー等も通じて香港の現実を日本中へ伝えさせてください。
香港での事は対岸の火事ではなく、他人事ではなく、そしてあの現場で戦っている一人一人が私達と同じ自由を愛する人間なのだと。
先週の黄之鋒氏、周庭氏、林朗彦氏に対する禁固刑。そして黎智英氏の逮捕と勾留。そして昨日、更に8名の方が逮捕されました。香港での民主化運動に対する弾圧は今も日増しに酷くなる一方です。
この先の道のりは大変困難な道ではありますが、それでも諦めずに歩み続ける皆様に敬意を感じています。
私達は作品を紡ぎ、それを伝えていくことで皆さんに少しでも寄り添うことができれば幸いです。
いつか夜明けが来るのを信じています。Be water My friend.

『香港画』
監督 堀井威久麿 Ikuma Horii
プロデューサー 前田穂高 Hodaka Maeda

多謝其他巴打努力宣傳推po

有種死左俾人懷念緊嘅感覺

數銀紙中

日本手足

永不忘記，永不放棄

推

推推推推推推推推推推推推推

好貼心，打埋格仔

俾d 掌聲同路人

Push

推
推
推